# Unity Project : My Game [ 게임 제목 미정 ]
- Made by 게임공학과 2014182037 이현 ★

### 게임 테마(배경) 및 장르 
- 테마 : 로우폴리 카툰 판타지 [ 리소스 문제 ]
- 장르 : 어드벤처 RPG, 1인칭/3인칭

### 조작 방법
- 캐릭터 이동 : WASD
- 회전 : 마우스
- 공격 : 마우스 좌클릭
- 대쉬 : Shift
- 점프 : SpaceBar
- 인벤토리 : I 
- 퀵슬롯 On/Off : 왼쪽 Alt
- 퀵슬롯 사용 : 1 2 3 4 5 .. 등의 숫자버튼
- 건축 시스템 : TAB
- 메뉴 : P
- 공격 후 갑자기 캐릭터가 움직이지 않을 때 : R
- 각종 상호작용 : E [ UI를 통해 표시함 ]
- UI 창 닫기 : ESC
- 시점변환 : F1(1인칭) , F2(3인칭) 


> ### 게임 소개
- 기존에 액션 RPG를 기획했지만, 무료 애셋, 리소스 등의 한계로 로우 폴리 애셋과 가장 잘 어울리는
  마인크래프트 느낌의 서바이벌 RPG로 기획을 변경
- 기존 목표와 같게 고퀄리티 애셋으로 도배하는 것 보다, Unity의 여러 기능을 많이 사용하는 식으로 개발

> ### 게임 소개 : 캐릭터
- 캐릭터는 콤보 공격이 가능
- 공격 시 , UI가 생성되고, 정확한 위치에 공격을 하면 총 3번까지 공격이 가능함
- Status UI를 통해 캐릭터 상태를 확인할 수 있음
 -> 캐릭터가 뛰거나 점프하면 체력과마나 사이의 초록색(스태미너)바가 줄어들며, 일정 시간 뒤 회복
 -> 모든 회복은 물약을 통해 가능
- 1인칭과 3인칭을 구현하였고, 1인칭 시에는 조준점이 활성화 되게 하였음
- 이동 등의 행동은 3인칭이 편하지만, 공격/상호작용은 1인칭이 훨~~씬 정확하고 편합니다. ★★★★
 -> 1인칭으로만 할 수 있는 행동도 있습니다.
- 캐릭터 애셋 자체에 애니메이션이 모든 부위마다 설정되어있어 이것을 모두 하나로 관리
- 캐릭터 공격은 Animation Behavior Script 를 사용하여 공격이 시작 / 진행 / 끝을 구별함

 > ### 게임 소개 : 오브젝트 [ 1인칭으로 전환하여 테스트하는 것이 더 정확하고 수월합니다!! ]
 - 맵에 배치된 돌, 나무, 잔디, 나뭇가지 를 공격하면 이펙트와 함께 부숴짐 
  -> 돌 : 돌이 부숴지면 Rock 아이템을 획득 할 수 있음 [ 주변에 생성됨 ]
  -> 잔디 : 잔디를 공격하면 아이템은 떨어지지 않지만 Leaf 아이템이 바로 인벤토리에 들어감 
  -> 나뭇가지 : 나뭇가지를 공격하면 이리저리 휘청거리다 부숴지고, Twig 아이템이 스폰됨
  -> 나무★★ : 나무는 한 자리에서만 공격하면 안되고, 여러 방향으로 공격을 해야함
              -> 나무를 공격하면 나무에 금이 가는데, 모든 방향에서 금이 가게 한 후, 다시 나무를 공격하면 나무가 쓰러지며 TreeLog 아이템이 생성됨
  -> 모닥불 : 주위를 밝게 해주고, 가까이 가면 데미지를 입음
  -> Trap : 캐릭터가 앞의 나뭇가지를 밟으면 트랩이 활성화 되어 데미지를 입음
            -> 활성화된 Trap은 일정 시간뒤 다시 복구됨
            -> 캐릭터가 E키를 통해 다시 복구 시킬 수 있음
  -> Tower : 주위를 회전하다가 주변에 캐릭터가 오면 공격함


 > ### 게임 소개 : 인벤토리 , 아이템, 퀵슬롯
 - 캐릭터와 상호작용 할 수 있는 아이템 근처에 가면 UI가 활성화 되고, 그 떄 E키를 눌러서 아이템 획득
 - 획득한 아이템은 인벤토리에 들어가고, I키를 통해 인벤토리를 열 수 있음
  -> 인벤토리에 있는 모든 아이템들은 퀵슬롯으로 이동 가능
  -> 퀵슬롯은 인벤토리를 열거나 , I키를 누르면 활성화 됨
- 1 2 3 4 등의 숫자 버튼을 통해 퀵슬롯에 등록한 아이템 사용 
 -> 사용 시 쿨타임 기능 구현

 > ### 게임 소개 : 건축
 - Tab키를 누르면 건축을 할 수 있는 UI 활성화
 - UI 조작을 통해 생성 할 오브젝트를 클릭하면, Preview 가 활성화 됨
  -> 빨간색 : 클릭해도 지어지지 않는 위치
  -> 초록색 : 클릭하면 지어지는 위치
- Preview가 초록색 일 때 클릭하면 해당 건물이 지어짐
- Q / E 키를 통해 오브젝트를 회전하며 위치를 맞출 수 있음


> ### 게임 소개 : Computer System
- 마법사 NPC 주위에 초록불이 들어와있는 Computer가 있음 ★★
- 1인칭으로만 활성화 가능하고, 1인칭으로 그 건물안에 들어가서 computer를 바라보고
  E 키를 누르면 컴퓨터가 활성화 됨
- UI에 적힌 재료를 가져가서 클릭하면, 포션을 만들 수 있는 제작 키트를 줌

> ### 게임 소개 : 조합 제작 키트
- 상인 NPC 옆에 물약이 올려져있는 테이블이 있는데 이것이 조합 제작 키트
- Computer System을 통해 생성 가능 하지만, 일단 하나만 맵에 배치하였음
- 역시 E키를 통해 활성화하고, 재료를 가진 상태로 버튼을 누르면 포션이 제작됨
- 동시에 여러개의 키트를 설치하고, 각 키트마다 포션을 제작할 수 있음
- Test로 재료가 필요없는 물약을 넣어놨으니 생성해서 먹어보세요!!


> ### 게임 소개 : NPC
- NPC에 대한 기능이 딱히 없어 연습으로 만들었던 MiniGame을 사용하였음
- NPC에게 말을 걸 수 있으면 UI가 활성화 되고, E키를 누르면 MiniGame Scene으로 이동
- Manager를 통해 오브젝트가 파괴되지 않게 하였고, 다시 이전 씬으로 돌아오게 하였음

> ### 게임 소개 : 미니게임
- NPC와 대화 (E)키 를 하면 미니게임 이 활성화
- 사방에서 날아오는 총알을 피하는 Dodge 게임

> ### 게임 소개 : 메뉴
- P키를 누르면 메뉴창 진입 [ 모든 시간이 멈춤 ]
- 게임 저장 / 불러오기 / 종료 가능




> ### 적용된 기술
1. 본 강의에서 진행한 내용 중 사용된 부분
-  2D 수업 중, 애니메이터와 애니메이션을 직접 제작하는 것을 보고 개발에 사용함 
    -> 캐릭터 / NPC의 애니메이션을 제외한 모든 애니메이션은 직접 제작
- 상속, 인터페이스, SerializeField 등 수업시간에 배운 모든 C# 문법 사용
- Singleton, Event, Coroutine 등 c# 문법 사용
- Euler값은 Vector3고, Rotation은 Quaternion임을 인지하여 각도 계산 및 변환 
- Input을 통한 키입력 [ 키매니저 구현 및 일부 사용 ]
- 직접 녹화를 사용한 UI Animation 제작 [ Image의 Transition 등 ]
- 제일 중요한 오브젝트 풀링 사용 [ 돌 / 나무 / 풀 등이 파괴되면 일정 시간 뒤 재생성 ]
- Scriptable Object을 사용한 데이터 관리
- Json 파일을 통한 Save / Load
- DontDestroyOnLoad를 통한 씬 관리


2. 컨텐츠 개발에 사용된 핵심 기술
- 게임 소개를 하며 언급된 것 처럼, C++ 지식을 기반으로 C#과 유니티를 사용하여 개발
- 자주 이용되는 큼지막한 뼈대들과 참고용도 들은 모두 Manager라는 이름으로 싱글턴으로 만들어 사용
- 공통된 것들은 상속을 받거나 인터페이스를 통해 만들어 보려 노력함
- Player의 경우 movement와 Controller로 나눠 움직임 관리
- [System.Serialable] 을 통한 public class의 직렬화를 통해 데이터 관리
- 최대한 함수 하나는 하나의 기능을 가지게 구현될 수 있도록 노력
- Coroutine을 사용하여 자연스러운 행동 구현






> ### 버그 및 문제점
- 에디터에서 플레이 했을때는 UI가 잘 맞았는데 Build 후 플레이 해보니 UI가 맞지 않는 현상 
- Save/load 시 인벤토리에 있는 아이템은 잘 저장/로드 되지만, 퀵슬롯의 아이템은 그대로 사라짐
- 낮/밤 전환 효과로 들어간 Fog때문에 밤에 캐릭터 점프 시, 캐릭터 Mesh가 사라짐
-> 3인칭 상태에서 카메라를 바닥으로 낮춰서 점프하면 복구됨 [ 캐릭터가 카메라에 다 들어오게 점프 ]



> ### 구입 및 다운로드한 애셋/코드/리소스 출처
- BGM : 애셋 스토어 [ Free Fantasy Adventure Music Pack ]
- 발자국 : 애셋 스토어 [ [FSR]-Footstep Surface Reader ]
- NPC : 애셋 스토어 [ Casual Tiny Slime - NPC Pack ]
- Town 맵 : 애셋 스토어 [ RPG Poly Pack - Lite ]
- 캐릭터 : 애셋 스토어 [ Oriental Fantasy Character - Berserker Grade 0 ]
- 나무/돌/로켓/포션/테이블/UI Sprite : 
    유니티 기본 Pack  + 애셋 스토어 [ Environment Pack: Free Forest Sample ] +
    Keidy [ https://drive.google.com/open?id=1L1yRhgZDrULdKrqh3_KgIiNHQZ6-Xn0e ]
- 캐릭터 공격, NPC대화, 미니게임BGM : a Hat in time 


> ### 직접 제작
- 위의 내용을 제외한 미니게임 등에 사용한 단색의 가장 기초적인 단색의 material 등의 애셋
 -> 모델제작에는 크게 시간을 사용하지 않고 대부분 애셋 스토어 등을 통해 찾아서 다운받아 사용하였습니다.


 ### 자세한?? 내용은 "게임설명" ppt or pdf 에 그림과 함께 설명하였습니다!!!
